{
  "surah_id": "106",
  "ayahs": [
    {
      "ayah_index": "1",
      "ayah_key": "106:1",
      "questions": [
        {
          "question_id": 1,
          "question": "_____ قُرَيْشٍ",
          "answer": "لِإِيلَٰفِ",
          "options": [
            "ٱلْبَيْتِ",
            "إِۦلَٰفِهِمْ",
            "لِإِيلَٰفِ",
            "ﰁ"
          ],
          "translation": "For (the) familiarity"
        },
        {
          "question_id": 2,
          "question": "لِإِيلَٰفِ _____",
          "answer": "قُرَيْشٍ",
          "options": [
            "إِۦلَٰفِهِمْ",
            "ٱلشِّتَآءِ",
            "قُرَيْشٍ",
            "فَلْيَعْبُدُوا۟"
          ],
          "translation": "(of the) Quraish"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "2",
      "ayah_key": "106:2",
      "questions": [
        {
          "question_id": 3,
          "question": "_____ رِحْلَةَ ٱلشِّتَآءِ وَٱلصَّيْفِ",
          "answer": "إِۦلَٰفِهِمْ",
          "options": [
            "ﰀ",
            "هَٰذَا",
            "إِۦلَٰفِهِمْ",
            "ٱلْبَيْتِ"
          ],
          "translation": "Their familiarity"
        },
        {
          "question_id": 4,
          "question": "إِۦلَٰفِهِمْ _____ ٱلشِّتَآءِ وَٱلصَّيْفِ",
          "answer": "رِحْلَةَ",
          "options": [
            "قُرَيْشٍ",
            "رِحْلَةَ",
            "ﰃ",
            "رَبَّ"
          ],
          "translation": "(with the) journey"
        },
        {
          "question_id": 5,
          "question": "إِۦلَٰفِهِمْ رِحْلَةَ _____ وَٱلصَّيْفِ",
          "answer": "ٱلشِّتَآءِ",
          "options": [
            "أَطْعَمَهُم",
            "ٱلَّذِىٓ",
            "ٱلشِّتَآءِ",
            "ﰂ"
          ],
          "translation": "(of) winter"
        },
        {
          "question_id": 6,
          "question": "إِۦلَٰفِهِمْ رِحْلَةَ ٱلشِّتَآءِ _____",
          "answer": "وَٱلصَّيْفِ",
          "options": [
            "وَٱلصَّيْفِ",
            "خَوْفٍۭ",
            "ٱلشِّتَآءِ",
            "ﰀ"
          ],
          "translation": "and summer"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "3",
      "ayah_key": "106:3",
      "questions": [
        {
          "question_id": 7,
          "question": "_____ رَبَّ هَٰذَا ٱلْبَيْتِ",
          "answer": "فَلْيَعْبُدُوا۟",
          "options": [
            "إِۦلَٰفِهِمْ",
            "لِإِيلَٰفِ",
            "فَلْيَعْبُدُوا۟",
            "مِّن"
          ],
          "translation": "So let them worship"
        },
        {
          "question_id": 8,
          "question": "فَلْيَعْبُدُوا۟ _____ هَٰذَا ٱلْبَيْتِ",
          "answer": "رَبَّ",
          "options": [
            "ٱلَّذِىٓ",
            "مِّن",
            "رَبَّ",
            "ﰁ"
          ],
          "translation": "(the) Lord"
        },
        {
          "question_id": 9,
          "question": "فَلْيَعْبُدُوا۟ رَبَّ _____ ٱلْبَيْتِ",
          "answer": "هَٰذَا",
          "options": [
            "قُرَيْشٍ",
            "جُوعٍ",
            "ﰃ",
            "هَٰذَا"
          ],
          "translation": "(of) this"
        },
        {
          "question_id": 10,
          "question": "فَلْيَعْبُدُوا۟ رَبَّ هَٰذَا _____",
          "answer": "ٱلْبَيْتِ",
          "options": [
            "وَءَامَنَهُم",
            "وَٱلصَّيْفِ",
            "ٱلْبَيْتِ",
            "لِإِيلَٰفِ"
          ],
          "translation": "House"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "4",
      "ayah_key": "106:4",
      "questions": [
        {
          "question_id": 11,
          "question": "_____ أَطْعَمَهُم مِّن جُوعٍ وَءَامَنَهُم مِّنْ خَوْفٍۭ",
          "answer": "ٱلَّذِىٓ",
          "options": [
            "فَلْيَعْبُدُوا۟",
            "إِۦلَٰفِهِمْ",
            "ٱلَّذِىٓ",
            "ٱلشِّتَآءِ"
          ],
          "translation": "The One Who"
        },
        {
          "question_id": 12,
          "question": "ٱلَّذِىٓ _____ مِّن جُوعٍ وَءَامَنَهُم مِّنْ خَوْفٍۭ",
          "answer": "أَطْعَمَهُم",
          "options": [
            "مِّنْ",
            "أَطْعَمَهُم",
            "ﰂ",
            "وَءَامَنَهُم"
          ],
          "translation": "feeds them"
        },
        {
          "question_id": 13,
          "question": "ٱلَّذِىٓ أَطْعَمَهُم _____ جُوعٍ وَءَامَنَهُم مِّنْ خَوْفٍۭ",
          "answer": "مِّن",
          "options": [
            "وَءَامَنَهُم",
            "رِحْلَةَ",
            "مِّن",
            "ٱلَّذِىٓ"
          ],
          "translation": "[from]"
        },
        {
          "question_id": 14,
          "question": "ٱلَّذِىٓ أَطْعَمَهُم مِّن _____ وَءَامَنَهُم مِّنْ خَوْفٍۭ",
          "answer": "جُوعٍ",
          "options": [
            "مِّنْ",
            "ٱلشِّتَآءِ",
            "جُوعٍ",
            "إِۦلَٰفِهِمْ"
          ],
          "translation": "(against) hunger"
        },
        {
          "question_id": 15,
          "question": "ٱلَّذِىٓ أَطْعَمَهُم مِّن جُوعٍ _____ مِّنْ خَوْفٍۭ",
          "answer": "وَءَامَنَهُم",
          "options": [
            "لِإِيلَٰفِ",
            "قُرَيْشٍ",
            "وَءَامَنَهُم",
            "ٱلَّذِىٓ"
          ],
          "translation": "and gives them security"
        },
        {
          "question_id": 16,
          "question": "ٱلَّذِىٓ أَطْعَمَهُم مِّن جُوعٍ وَءَامَنَهُم _____ خَوْفٍۭ",
          "answer": "مِّنْ",
          "options": [
            "مِّن",
            "ﰂ",
            "وَءَامَنَهُم",
            "مِّنْ"
          ],
          "translation": "from"
        },
        {
          "question_id": 17,
          "question": "ٱلَّذِىٓ أَطْعَمَهُم مِّن جُوعٍ وَءَامَنَهُم مِّنْ _____",
          "answer": "خَوْفٍۭ",
          "options": [
            "خَوْفٍۭ",
            "مِّنْ",
            "ﰁ",
            "أَطْعَمَهُم"
          ],
          "translation": "fear"
        }
      ]
    }
  ]
}